15歲腎衰竭，心臟病狗狗，血尿

我狗仔15歲
腎衰竭，貧血，心臟病
要每星期打造血針，同定期覆診睇下個腎
4個月前醫生估佢只有多半年至一年命
琴日開始痾爛屎同血尿
即刻帶佢睇醫生
照左超聲波，驗左血同尿
醫生只見到膀胱同腎都有石(之前都有，一直用控制緊)
但醫生話唔肯定確實原因
因為太多可能性
要做ct先知
但ct要全身麻醉，佢有心臟病加勁多病痛
佢要全身麻醉係好大風險
到搵到原因，九成九都係要做手術
佢要捱過手術，更難
而家唔知點好，做又唔係唔做又唔係
佢精神同胃口暫時正常
但岩岩開始勁尿頻，無尿都係咁要痾
聽日再帶佢去見另一個醫生
我應該點好

安樂死 除非你想睇佢愈來愈痛苦

可唔可以綁住做ct

個人認為唔好check同手術了，手術完都唔會長命左，道理同d阿伯阿婆90幾歲患癌唔會積極治療一樣...

安樂死
比佢無痛苦同有尊嚴咁走

+1
好心快啲俾佢走

但佢仲行得走得食得精神好好

我都唔想手術
唔想佢咁痛苦

但呢一刻佢仲行得走得食得精神好好

搵第二個醫生 你著鉛衫入去陪佢照
似有腎石 痾唔出尿
所以成日想痾

如果可以，不如你陪佢行埋最後呢段路，有咩想做都陪佢做。行得走得仲肯食野咪當一隻正常既狗仔去養，只不過你需要用多啲時間去照顧佢起居飲食

聽日你去問左醫生意見先
如果都係相同答案
咁你搵定安樂死公司既資料啦
真係要做定功課 到時狗狗有咩特發情況 情況變得好差既話
咁真係時候比佢舒服D咁走啦
生死有命

好高機會屙爛屎同腎衰竭有關，
屙爛屎後好快就會抽筋
抽筋好辛苦，而且一次比一次嚴重一次比一次頻密
問吓獸醫意見，獸醫都會建議佢打針，唔好俾佢抽筋
首先要搞清楚屙爛屎同腎衰竭有冇關係

上次個醫生話應該唔關事
我聽日會再問下
不過佢今日d便便好d，無咁爛，只係軟d

小動物情況可以好短時間內惡化/好轉
我隻貓女腎病兼貧血，前一晚仲有精神食嘢行嚟行去
但第二日下午就突然變成又暈又冇精神情況好差
再第二朝連貓砂盤都冇力上去，就咁尿咗喺砂盤出面
睇咗兩個醫生都話搵血輸唔係唔可以，但預咗只係買少少時間
我唔想見到佢辛苦落去，亦覺得係時候所以幫佢決定打針走
但巴打你要有定心理準備，無論你做咩決定都有機會後悔，你覺得嗰個決定為佢好就足夠

想問下樓主每月洗費大概幾多？
因為我都有隻腎衰竭+胰臟炎+腎石+貧血要打造血針既15歲貓

想預計下，因為我都係出黎做野冇耐

睇到就傷心

係
成日覺得自己有乜權利控制佢生死
所有野都係我為佢好
但到底係咪佢真實意願

我狗腎衰竭唔洗打皮下水住
淨係食腎糧
造血針每星期一支
一個月二千幾

了解，俾你參考：皮下水既話1000ml 50蚊左右，喉25，針頭去真善美買就$0.5支

絲打同樓主
我隻貓上個月確診腎三期
尋晚睇下腎貓照顧方法，
睇睇下流馬尿，係度諗日日早晚食藥吊水食腎糧係咪對佢真係好

樓主,我隻狗仔之前都係十五歲檢查到有癌要做手術,我地都堅持做,做完之後都康復得好快,雖然最後都係復發走左。但我想講既係無論如果都唔好放棄狗狗，佢既一生就只有你地，千其千其唔好打針同放棄佢

如果佢自己都覺得太辛苦佢自己會選擇走嫁啦

呢D時候，只有主人可以決定究竟是否繼續尋求治療，其他人無法提供建議，因為每個主人的人生觀和處事手法不同，每隻狗狗的脾性也不一。我是資深動物義工，可以分享三個個案。

第一個個案狗狗是大唐狗，是領袖狗，強勢外向不黏人。淋巴癌，化療藥物注射傷口無法痊癒，需要截肢。安樂送行，因為知道他手術後生活質素會嚴重受影響，性格也無法習慣依賴照顧者。

第二個個案是金毛，溫柔黏人。癌症腫瘤在脊椎內，發展極快，後期失去條件反射，癱瘓。手術無法清除腫瘤，脊椎手術無法迅速復原。選擇安樂，因腫瘤壓迫脊椎內神經線，狗狗承受巨大痛苦需高劑量嗎啡鎮痛，無法居家照顧。

第三個個案是１３歲中型唐狗，個性獨立堅強。腫瘤在前肢，手術清除後復發，獸醫症斷需要截肢，已尋求腫瘤科醫生意見與獸醫意見一致，主人考慮到狗狗年紀和生活質素，選擇不做手術以中藥治療，有效，腫瘤縮小。

我想說的是，這種時候沒有絕對正確或錯誤的決定，唯一是照顧的人需要從狗狗最佳福利的角度出發，在侵入性治療與舒緩治療當中達到一個對人和狗都能接受的平衡。

加油！

15歲即係人既過百歲 你都唔會叫個老人家做手術啦